Kohtu korra pärrast ollid Kuie walla kohtuse walla kolimajase kokko tulnud.
Kohtuwannem Kustas Sippelken
Kohtokõrwanees Jaan Lepberg
Kohtokõrwamees Kustas Krusel
Kirjutaja R. Hirsch.
Astus ette Jürri Milder ja kaebas, et tallitaja temma käest pole aasta pearahha 1 Rub 56 1/4 Kop on wõtnud ja arwab sedda mitte õige ollewad, sest et temma Kaldma Kustasega olli sedda kaupa teinud, et temma ühhe teise ennese assemelle olli sullaseks wõtnud, kes Jürri tenistuse aastad, mis nikaua, kui üks näddal pärrast Mihkle päwa kestab piddi täis tenima ja Kustas piddi siis selle Jürri assemele palgatud mehhele se palga maksma, mis olleks õigus olnud Jürril sada.
Astus ette Kustas Sippelken ja ütles, et temma Jürriga kül seddawisi leppinud on, et Jürri kewade wõis ärra minna, kui temma ühhe nisugguse mehhe kui temma isse ob ennese assemele kaupleb, agga sedda meest keddast Jürri Milder on ennese assemelle keubelnud, üks pilleti soldat nimmega Jakob Sippelken, sellega Kustas mitte rahhul olnud ja on enneselle isse ue sullase kaubelnud.
Kohhus mõistis, et Kustas Sippelken sedda Jürrist ennese assemelle palgatud mehhe nelli näddalit enne se ees piddanud mõisa päiwi tehha, et Kustas se pole aastase pearahha 1 Rub ja 56 1/2 Kop hõb peab Jürrile maksma.
Sel 28mal Novembri ku päwal 1870.
Kohtowannem Kustas Sippelken (XXX)
Kohtokäemees Jaan Lepberg (XXX)
Kohtokäemees Kustas Krusell (XXX)
Kirjutaja R. Hirsch.
